Sel 11mal Januaril 1874. Kandis Palla vallavalitsus kaebus ette ,et ennine Kohtomees Ellias Kubjas olla Annus Allik/:kes teeriisumise pärrast praegu kohtu al siisoli:/palka rahha 38 Rublad ja 18 kop: Jakob Pandi käest wasta võtnud,nink Josep Rosenbergi läbbi Annus Allika naese kätte saanud.Kui nüd ennine Kohtomees Elias Kubja wäga heaste teadnud,et Annus Allik ol mittmet Koggokonna võllad olleva,nenda samoti Annus Allika naene ja laps Koggokonna hole al jäenud,ja siiski Elias Kubja holimata sedda Annus Allika rahha ilma wallavallitsuse teadmata naese kätte lasknud anda; sellepärrast nõuab vallavallitsus sedda rahha nüd häeste Elias Kubja käest,Annus Allika wõlla tassomise tarwis,kui ka naese ja lapse heaks ennese kätte. Sai Elias Kubja ette kutsutud ja Kostis selle Kaebuse peale, et ta sedda rahha Jakob Punderi käest mitme korda pakkumise peale wasto võtnud nink tõise hommekul sedda rahha  Josep Rosenbergi kätte andnud,kes siis sedda rahha Annus Allika naese kätte andnud.Josep Rosenberg,ütlep sedda rahha
38 Rublad ja 18mal  kop Elias Kubja käest saanud ja pärrast sedda Annus Allika naese kätte andnud.Mõistis Kohhus et Elias Kubja peab
tõeste need 38 Rubla ja 18 kop Koggokonna kohtu kätte maksma,kellelt siis kõege  essimeseks Annus Allika Koggokonna pearahha wõllat savat ärra tassutud ja mis alles jääb siis suuremba Kohtu  otsuse möda selle rahhaga tehha kudda õige saab ollema.
                                                       Paul Willemson PeaKohtumees +++
                                                       Josep Hawakiwwi    Kohtumees +++
                                                       Josep Rosenberg    Kohtumees +++ 
